\section{\textit{Vehicular Ad hoc Network} (VANET)}
	\textit{Vehicular Ad Hoc Network} (VANET) \cite{vanet} merupakan bentuk dari jaringan nirkabel yang bersifat \textit{ad hoc} dengan fungsi menyediakan sarana komunikasi antar kendaraan dan \textit{Roadside Unit} (RSU). Tujuan utama dari jaringan VANET adalah sebagai berikut: 
	\begin{itemize}
		\item Untuk membangun konektivitas yang dapat berlangsung di mana saja (\textit{ubiquitous connectivity}), khususnya ketika pengguna sedang berada di jalan.
		\item Komunikasi \textit{vehicle-to-vehicle} (V2V) yang efisien sehingga memungkinkan adanya \textit{Intelligent Transportation System}.
	\end{itemize}
	 Selain kedua hal tersebut, VANET juga bisa dimanfaatkan untuk meningkatkan keselamatan pengemudi dalam berkendara dan informasi lalu lintas (berupa informasi kemacetan, kecelakaan, dan lain-lain).
	
	Jika dibandingkan dengan jaringan komunikasi lainnya, VANET memiliki karakteristik yang unik. Dalam VANET, mobilitas kendaraan dibatasi oleh jalan dan bangunan. Kecepatan kendaraan dimulai dari nol hingga batas kecepatan dari kendaraan atau aturan lalu lintas yang ada di jalan tersebut. Jaringan VANET dipengaruhi oleh ukuran dan kecepatan kendaraan, lokasi geografis antar kendaraan, dan frekuensi komunikasi yang biasanya jarang terjadi karena kanal komunikasi yang tidak reliable. Dari masalah yang ditimbulkan oleh berbagai karakteristik tersebut, periset mengajukan berbagai isu riset di bidang \textit{routing}, diseminasi data, data sharing, dan isu sekuritas. Protokol yang digunakan untuk VANET saat ini adalah protokol-protokol yang didesain untuk jaringan \textit{Mobile Ad Hoc Network} (MANET). Protokol-protokol tersebut tidak dapat menyelesaikan permasalah dari karakteristik unik VANET sehingga tidak cocok untuk komunikasi \textit{vehicle-to-vehicle} (V2V) dalam VANET \cite{aodv-vanet}.
	
	Ilustrasi VANET dapat dilihat pada Gambar \ref{gambarVANET}.

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{img/vanet.png}
		\caption[Ilustrasi VANET]{Ilustrasi VANET \cite{vanet-png}}
		\label{gambarVANET}
	\end{figure}

	Dalam Tugas Akhir ini, penulis akan mengimplementasikan \textit{routing protocol} AODV-PNT dan menguji performa protokol tersebut pada lingkungan VANET.
